\artikel{Die Buchaktion WiSe 2016/17, \\ {\small Dieses mal etwas anders...} }
{Der Bestellzeitraum der aktuellen Buchaktion ist vorbei. Für mich ist das die Zeit euch ein paar kleine Informationen zur Durchführung dieses Semester, den bestellten Büchern und den nächsten Buchaktionen zu geben.}
{
Als erstes hier ein paar kleine Informationen für euch. Die Buchaktion fand
diesmal in Kooperation mit der ULB statt. Was bedeutet das für euch? Nun, die
Bücher die wir bei der Buchaktion bestellt haben, gingen in den Besitz der ULB
über und wurden bzw. werden aktuell in die Semesterausleihe aufgenommen.
Studierende, welche diese Bücher bestellt haben, werden von uns  aktuell benachrichtigt, sobald die Bücher zum Ausleihen bereit stehen. \\

Wir freuen uns, dass wir am Ende des Semesters 188 Bücher mehr in der ULB
stehen haben werden. Leider haben in diesem Semester weniger Studierende Bücher
bestellt. Wir freuen uns über alle, die bestellen und hoffen, die
Bestellzahlen wieder steigern zu können. Das meistbestellte Buch war dieses Mal
\enquote{Site Reliability Engineering -  How Google Runs Production Systems.}, dass über 25 mal bestellt wurde. \\

Um die Buchaktion weiter zu verbessern und an die neuen Umstände anzupassen, arbeiten wir gerade ein neues Konzept aus.
Wir können euch schon verraten, dass sich einige Dinge ändern werden. Mehr erfahrt ihr bei Zeit über dasWesentliche und die Fachschaftsseite. Was wir mit Sicherheit sagen können ist, dass wir unser bisheriges System aufgeben und durch ein neues ersetzen werden. Dies liegt vorallem daran, dass das neue Konzept viele Änderungen mit sich bringen wird und wir diese nicht optimal mit dem bisherigen System modellieren können. Aus dem Grund haben wir uns dazu entschlossen ein neues System zu entwickeln.
}
{Jannis Blüml}
